POLITIQUE DE PROTECTION DES DONNEES PERSONNELLES

Dernière mise à jour : Janvier 2022

Le groupe FNAC DARTY est soucieux de la protection des données personnelles. Il met en œuvre une démarche d'amélioration

continue de sa conformité au Règlement général de protection des données (RGPD), à la Directive ePrivacy, ainsi qu'à la loi n°

78-17 du 6 janvier 1978 dite Informatique et Libertés pour assurer le meilleur niveau de protection à vos données personnelles

Pour toute information sur la protection des données personnelles, vous pouvez également consulter le site de la Commission

Nationale de l’Informatique et des Libertés www.cnil.fr.

Qui est le responsable du traitement de mes données personnelles ?

Le responsable de traitement est la société qui définit pour quel usage et comment vos données personnelles sont utilisées.

Les données personnelles collectées sur le site, l’application mobile DARTY ou lors de vos commandes en magasins sont traitées

conjointement par :

FNAC DARTY PARTICIPATIONS \& SERVICES RCS Créteil 775 661 390 Domiciliée: Le Flavia, 9 rue des bateaux-lavoirs, 94768

Ivry-sur-Seine Cedex et ;

ETABLISSEMENTS DARTY \& FILS - RCS de BOBIGNY 542 086 616 Domiciliée : 129, avenue Galliéni - 93140 BONDY

Ci-après dénommées ensemble « FNAC DARTY »

Pourquoi FNAC DARTY collecte mes données personnelles ?

FNAC DARTY utilise vos données personnelles principalement pour les finalités suivantes :

 La Gestion des commandes et de la relation client

Nous avons besoin des informations qui vous concernent pour la gestion de vos commandes et les suites de celle-ci (par

exemple les livraisons, les factures, la comptabilité et en particulier la gestion des Espaces clients, la gestion du programme de

fidélité DARTY ou FNAC, le suivi de la relation client tel que la réalisation d'enquêtes de satisfaction, la gestion des réclamations

et du service après-vente, la sélection de clients pour réaliser des études, sondages et tests produits).

 Le paiement de vos commandes ou abonnements

Lorsque vous payez sur nos sites, vos paiements sont sécurisés. FNAC DARTY ne collecte pas vos données de paiement mais

seulement un identifiant de paiement et une partie des chiffres de votre carte bancaire pour vous permettre de reconnaître la

carte qui a servi au dernier paiement. L’intégralité de vos coordonnées bancaires sont collectées uniquement par notre prestataire

de services de paiement certifié PCI-DSS (norme de sécurité bancaire) qui permet de garantir la sécurité des paiements.

Paiement à l’achat

Lorsque vous payez une commande, les données relatives à la carte ayant servi au paiement sont conservées le temps

nécessaire à la transaction puis pour une durée de 15 mois à compter du paiement afin de garantir la preuve de la transaction.

Paiement dans le cadre d’un abonnement

Si vous avez souscrit à un service d’abonnement DARTY ou tout autre service d’abonnement, la carte ayant servi au paiement au

moment de la souscription est enregistrée pour les besoins du paiement des échéances de votre abonnement en reconduction

tacite ainsi que pour faciliter vos prochains achats.

Enregistrement de votre carte bancaire pour vos prochains achats

Si vous avez accepté l’enregistrement de votre carte bancaire pour faciliter vos prochains achats, votre carte est enregistrée

dans votre espace client DARTY rubrique « Mes moyens de paiement » et conservée pour cet usage pour la durée de validité de la

carte bancaire, à moins que vous décidiez de supprimer ces données. Vous pouvez en effet supprimer les données relatives à

votre carte bancaire à tout moment en vous rendant dans votre espace client – rubrique « Mes moyens de paiement » ou en nous

le signalant.

La personnalisation de nos services et des messages que nous vous adressons

Les données vous concernant nous permettent d’améliorer et de personnaliser les services que nous vous proposons et les

communications que nous vous adressons. Par exemple : nous pouvons vous adresser des emails personnalisés en fonction des

produits que vous avez consultés sur notre site ou de vos achats. Lors de votre navigation sur notre site nous pouvons également

vous recommander des produits similaires à ceux que vous avez déjà acheté ou consulté et qui correspondent à vos centres

d’intérêts.

Lors de vos achats, nous pouvons également vous proposer des services financiers adaptés à vos besoins éventuels de

financement sur la base d’une pré-analyse.

Ces finalités pourront mettre en œuvre des techniques de segmentation ou de profilage.

La prospection commerciale par des tiers

Vos données de contact et informations de profil peuvent être transmises à des régies ou partenaires commerciaux à des fins de

prospection commerciale.

\- Email et SMS : les envois de prospection par emails et sms par des partenaires ne sont pas effectués sans votre consentement.

\- Téléphone et courrier : Concernant les prospections postale ou téléphonique par des partenaires, vous pouvez vous y opposer à

tout moment en nous le signalant (voir rubrique « Données personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact, puis « Droit d’opposition », et préciser votre demande dans le formulaire).

La personnalisation des publicités en ligne (profilage publicitaire au bénéfice de tiers qui consiste à analyser ou prédire

des éléments concernant notamment les préférences personnelles, les intérêts, la situation, le comportement, la

localisation ou les déplacements d’une personne physique).

Fnac Darty a une activité de régie publicitaire propre dénommée « Retailink ». Fnac Darty peut également participer à des

programmes de mutualisation des données à des fins publicitaire telle que l’Alliance Gravity Data Media ou la plateforme de

marketing Ermes (groupe RedPill).

Dans le cadre de cette activité, nous rendrons des services publicitaires à des marques de tous secteurs en leur permettant de

diffuser leurs publicités - sur notre site ou sur des sites tiers - à des profils de clients (audience) ciblés par FNAC DARTY ou que

FNAC DARTY a contribué à créer sur la base des informations de navigation et des informations déclaratives ou d’achat que nous

avons. FNAC DARTY permet aux marques d’identifier des segments au sein des clients FNAC DARTY pour diffuser leurs offres et

publicités auprès des personnes ciblées qui constituent l’audience la plus pertinente.

Par exemple, un fabriquant d’ordinateur pourra diffuser une publicité en ligne aux personnes qui ont consulté des produits dans la

catégorie ordinateur et qui envisagent d’acheter un nouvel ordinateur.

FNAC DARTY réalise ces segments ou profils sur la base des informations détenues par les enseignes du groupe (données de

navigation, données d’achat, données déclaratives) ou d’informations collectées dans le cadre de nos relations avec des

partenaires (ex : membre de l' Alliance Gravity Data Media), FNAC DARTY ne transmet aucune donnée qui permette de vous

identifier directement. Seuls des identifiants techniques, données sociodémographiques peuvent être partagés dans le cadre de

l’identification de l’audience. Votre profil comprend uniquement des centres d'intérêts à partir desquels des publicités seront

diffusées pour le compte de partenaires annonceurs.

Les profils publicitaires sont basés sur deux types de données : des données de navigation collectées via les cookies et des

informations collectées à l’occasion de la création de votre compte ou de vos achats.

Pour vous opposer au ciblage publicitaire au profit de partenaires annonceurs, vous devez refuser les cookies publicitaires. Pour

plus d'information et gérer vos cookies publicitaires, rendez-vous dans la page « Cookies » du site.

Vous pouvez également refuser que vos informations de compte et les données collectées à l’occasion de vos commandes

soient utilisées pour la constitution de profils en nous le signalant à tout moment (voir rubrique « données personnelles » de la

page https://www.darty.com/espace_client/contact).

La base légale pour l’usage des données de navigation à des fins de profilage publicitaire est le consentement (consentement

aux cookies).

La base légale utilisée pour l’usage des données de compte et d’achat à des fins de profilage publicitaire est l’intérêt légitime

(vous pouvez vous y opposez dès la création de compte puis à tout moment en nous le signalant par le biais du formulaire

d’exercice de droits du site https://www.darty.com/espace_client/contact).

 Lutte contre la Fraude

Les données personnelles collectées sur le site sont également traitées afin de sécuriser les paiements et les livraisons et ainsi

de vous assurer une qualité de service optimale. FNAC DARTY détermine le niveau de risque de fraude associé à chaque

commande grâce à un système de détection de la fraude basé à la fois sur un algorithme (décision automatisée) et une analyse

humaine. L’algorithme d’analyse tient compte de différents paramètres tels que le montant de l’achat, la catégorie du produit ou

l’existence d’un incident précédent. Dans le cadre de cette analyse, FNAC DARTY est susceptible d’interroger ses prestataires

spécialisés dans la prévention des risques pour affiner son analyse. Certains de ces prestataires peuvent être rendus

destinataires du résultat de l’analyse effectuée et peuvent l’utiliser pour leur compte afin d’alimenter leur propre fichier

d’incidents.

FNAC DARTY pourra, en fonction des résultats du contrôle effectué sur les commandes, prendre des mesures de sécurisation, en

particulier demande de justificatifs complémentaires ou proposition d’un mode alternatif de livraison (ex : livraison en magasin).

Ces mesures auront pour effet de suspendre l’exécution de la commande voire, si le résultat de l’analyse ne permet pas de

garantir la sécurité de la commande, de l’annuler. L’utilisation frauduleuse d’un moyen de paiement ou une fraude à la livraison

entraînera l’inscription des données en rapport avec la commande au sein du fichier d’alerte de FNAC DARTY, ce qui pourra, lors

de prochaines commandes, conduire FNAC DARTY à réaliser des vérifications supplémentaires. Vous pouvez à tout moment

présenter vos observations auprès de nos services en charge de la fraude (voir rubrique « Données personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact).

La sécurité de notre site

Nous collectons certaines données de navigation pour nous permettre d'assurer la sécurité de nos services et de détecter, d'éviter

ou de retracer toute tentative de malveillance ou d'intrusion informatique ou toute violation des conditions d'utilisation de nos

Services.

La connaissance client et les statistiques et performances de notre site

Nous pouvons utiliser des données pour mieux comprendre nos clients ou à des fins de statistiques pour analyser l’activité de

notre site et améliorer les services que nous proposons. Nous analysons des parcours clients, effectuons des mesures

d’audience, nous mesurons par exemple le nombre de pages vues, le nombre de visites du site, ainsi que l’activité des visiteurs

sur le site et leur fréquence de retour.

Quelles sont les données personnelles qui sont collectées me

concernant?

Quelles données ?

Nous collectons et traitons notamment vos nom, prénom, adresse, adresse email, mot de passe, numéro de téléphone, adresse

IP, données de connexions et données de navigation, historiques de commandes, informations liées au SAV de vos produits,

préférences et centres d’intérêts, produits consultés, incidents de livraisons, réclamations. Dans certains cas, nous pouvons

collecter des données de localisation par exemple pour vous indiquer le magasin le plus proche de chez vous.

Le caractère obligatoire des données vous est signalé lors de la collecte par un astérisque. Certaines données sont collectées

automatiquement du fait de vos actions sur le site, d’autres informations peuvent être transmises par des partenaires.

Quand ?

Nous collectons les informations que vous nous fournissez notamment quand :

 vous créez votre Espace client sur nos sites et applications ou en magasin

 vous effectuez une commande sur nos sites, applications ou en magasin

 vous naviguez sur nos sites, applications, en magasin dans le cadre de vos achats ou de l’accès à nos services

 vous participez à un jeu ou un concours

 vous contactez notre Service Client

 vous rédigez un commentaire ou laissez un avis sur nos produits ou nos magasins

 vous répondez à une enquête de satisfaction

 vous consultez nos publicités

Quelles sont les communications que je suis susceptible de recevoir ?

\- Les informations et newsletters

Emails de service

Suite à une commande ou dans le cadre du suivi d’un contrat vous recevrez un email afin de vous permettre de suivre votre

commande ou l’exécution de votre contrat (confirmation de commandes, information sur la livraison de votre colis, information

sur l’échéance de votre abonnement...). Ces messages de service sont nécessaires à la bonne exécution des commandes et

services que vous avez sollicités. La base légale de ce traitement est le contrat. La réception de ces informations n’est pas liée

aux choix que vous exprimez pour la réception des newsletters et offres commerciales.

Par exemple : vous pourrez recevoir ponctuellement les informations nécessaires à l’exécution et la bonne gestion des contrats

de service DARTY (notamment informations sur l’état de votre compte de fidélité, échéance de votre contrat...) même si vous avez

refusé les newsletters sur les offres commerciales.



Newsletters FNAC DARTY

Suite à la création de votre espace client ou un achat en magasin, si vous ne vous y êtes pas opposés, vous pouvez recevoir des

informations et offres commerciales de FNAC DARTY par email, sms (communications électroniques). Ces newsletters vous

permettent de vous tenir informés de l’actualité FNAC DARTY et des avantages dont vous pouvez bénéficier dans nos enseignes

FNAC ou DARTY sur des produits ou services analogues à ceux que vous avez déjà commandés ou consultés. La base légale de

ce traitement est l’intérêt légitime de FNAC DARTY. Nous mesurons le taux d’ouverture de nos envois électroniques afin de les

adapter au mieux à vos besoins. Vous pouvez à tout moment gérer vos choix (voir rubrique « Données personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact)

Enquêtes de satisfaction ou demande d’avis produit

Suite à un achat sur notre site ou en magasin nous pouvons solliciter votre avis par email par le biais de questionnaires. Ces

enquêtes de satisfaction ou demandes d’avis peuvent être sollicités par des partenaires agréés. La base légale de ces

traitements est l’intérêt légitime de FNAC DARTY. Vous pouvez vous opposez à ces enquêtes ou demande d’avis directement

dans les emails qui vous sont envoyés ou en nous le signalant (voir rubrique « Données personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact)



Newsletters des « Partenaires »

Si vous avez accepté de recevoir les offres des entités du groupe FNAC DARTY et « partenaires », vous pourrez recevoir des

offres des autres sociétés du groupe (ex : FRANCE BILLET...) par communication électronique (email, sms...) ainsi que de

partenaires commerciaux sélectionnés. La base légale de ce traitement est le consentement. Vous pouvez à tout moment retirer

votre consentement (voir rubrique « mes choix ») ou consulter la liste des partenaires dans la rubrique « destinataires de mes

données personnelles ».

Courrier postal

Si vous ne vous y êtes pas opposé, vous pourrez recevoir des offres et informations par courrier postal, de la part des sociétés du

groupe et des partenaires commerciaux de FNAC DARTY. La base légale de ce traitement est l’intérêt légitime de FNAC DARTY.

Contact téléphonique

Si vous ne vous y êtes pas opposé (hors prospection par automate d’appel qui sera soumis à votre accord express) vous pourrez

être contactés par nos opérateurs ou des partenaires de FNAC DARTY pour vous proposer des offres et services. La base légale

de ce traitement est l’intérêt légitime FNAC DARTY.

\- Les alertes produit

Nous pouvons vous proposer des alertes afin d’être tenus informés par e-mail d’une disponibilité ou d’une actualité vous

intéressant. Ces alertes permettent selon d'être tenus informés ponctuellement de la prochaine disponibilité du produit qui vous

intéresse.

L’inscription à l’alerte se fait en cliquant sur le bouton « Alerte ». Les alertes auxquelles vous êtes inscrits sont répertoriées dans

votre Espace client. Les alertes sont différentes des newsletters. Pour mettre fin à l’envoi des alertes vous devez vous désinscrire

dans votre compte ;

Sur quelle base légale et pour quelles durées mes données personnelles

sont-elles traitées ?

Le traitement de vos données personnelles est justifié par différents fondements (base légale) en fonction de l’usage que nous

faisons des données personnelles. Vous trouverez ci-dessous les bases légales et durées de conservation que nous appliquons

à nos principaux traitements.

Bases légales des traitements

Parmi les bases légales applicables :

 Le contrat : le traitement des données personnelles est nécessaire à l’exécution du contrat auquel vous avez consentit.

Le consentement : vous acceptez le traitement de vos données personnelles par le biais d’un consentement exprès (case à

cocher, clic ....). Vous pouvez retirer ce consentement à tout moment.

L’intérêt légitime : Fnac Darty a un intérêt commercial à traiter vos données qui est justifié, équilibré et ne vient pas porter atteinte

à votre vie privée. Sauf exception, vous pouvez à tout moment vous opposer à un traitement basé sur l’intérêt légitime en le

signalant à Fnac Darty.

La loi : le traitement de vos données personnelles est rendu obligatoire par un texte de loi.

Durées de conservation

La plupart des données (par exemple informations de votre Espace client et historique de commandes sont conservées tant que

vous êtes un client « actif » et pendant une durée de 5 ans à compter de votre dernière activité (par exemple achat, connexion à

votre Espace client ou échéance d’un contrat ou d’une garantie. Vos données sont ensuite archivées avec un accès restreint pour

une durée supplémentaire pour des raisons limitées et autorisées par la loi (paiement, garantie, litiges ...). Passé ce délai, elles

sont supprimées.

Finalité du traitement Base

légale

Durée de

conservation en

base

opérationnelle

Archivage Observations utiles

Gestion des commandes

de produits ou services

Contrat 5 ans à compter

de la dernière

activité

5 à 10 ans Un client est actif par exemple lorsqu’il procède à un

achat, se connecte à son Espace client ou tant qu’un

contrat ou une garantie est en cours.

Utilisation de l’Espace Contrat 5 ans à compter 5 à 10 Un client est actif par exemple lorsqu’il procède à un

Client Darty de la dernière

activité

ans achat, se connecte à son Espace client, ou tant

qu’un contrat ou une garantie est en cours.

Connaissance client et

analyse statistique

Contrat 5 ans Nous analysons les données à des fins d’analyse de

notre activité et à des fins statistiques.

Personnalisation de nos

services (emails,

recommandation de

produits sur notre site ou

sur des sites tiers...)par

FNAC DARTY

Intérêt

légitime

Envoi de messages par

email ou sms (prospection

commerciale électronique)

par FNAC DARTY

Intérêt

légitime

3 ans à compter

de la dernière

activité

N/A Suite à la création de votre compte si vous ne vous y

êtes pas opposé vous pouvez recevoir des

communications électroniques de FNAC DARTY

concernant des produits ou services analogues à

ceux vendus par FNAC DARTY. Vous pouvez vous y

opposer dès la création du compte puis à tout

moment voir rubrique « Données personnelles » de

la page

https://www.darty.com/espace_client/contact.

Article L34-5 du CPCE

Envoi de courriers

commerciaux (prospection

commerciale par voie

postale y compris

profilage) par FNAC DARTY

ou par des tiers.

Intérêt

légitime

3 ans à compter

de la dernière

activité

N/A Vous pouvez recevoir des communications postales

de FNAC DARTY ou de partenaires. Vous pouvez

vous y opposer à tout moment voir la rubrique « mes

choix ».

Démarchage par téléphone

(prospection commerciale

téléphonique y compris

profilage) par FNAC DARTY

ou par des tiers.

Intérêt

légitime

3 ans à compter

de la dernière

activité

N/A Vous pouvez être contacté par téléphone par FNAC

DARTY ou par des partenaires. Vous pouvez vous y

opposer à tout moment voir la rubrique « Données

personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact.

Envoi de messages par

email ou sms (prospection

commerciale électronique

y compris profilage) par

des TIERS

Consente

ment

3 ans à compter

de la dernière

activité

N/A 3 ans à compter de la dernière activité. Vous pouvez

retirer votre consentement à tout moment voir

rubrique « Données personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact.

Publicité ciblée /profilage

publicitaire au bénéfice de

FNAC DARTY

Intérêt

légitime

3 ans FNAC DARTY peut par exemple partager des

données avec des tiers (ex réseaux sociaux

Facebook, Google...) pour vous adresser des

publicités en dehors de ses propres sites. Vous

pouvez vous opposer à la publicité ciblée en nous le

signalant ou en paramétrant directement vos

comptes chez nos partenaires (ex comptes de

réseaux sociaux).

Publicité ciblée /profilage

publicitaire au bénéfice de

tiers

Consente

ment

13 mois à

compter du dépôt

des cookies

publicitaires

N/A Vous pouvez gérer les cookies publicitaires dans le

gestionnaire de cookies de la page d'information

cookies

https://www.darty.com/achat/informations/informat

io ns_cookies.html ou signaler à tout moment votre

opposition à l’utilisation des données de compte et

d’achat à des fins de profilage publicitaire voir

rubrique « mes choix »

Partage des données au

sein du groupe FNAC

DARTY à des fins de

connaissance client

Intérêt

légitime

5 ans à compter

de la dernière

activité

5 à 10 ans Vous pouvez signaler à tout moment votre

opposition au partage des informations au sein du

groupe FNAC DARTY voir rubrique « Données

personnelles » de la page

https://www.darty.com/espace_client/contact

Prévention de la fraude Intérêt

légitime

3 ans à compter

de l’inscription

sur une liste

d’alerte

2 ans Vous pouvez à tout moment présenter vos

observations suite à l’annulation de votre

commande ou à l’inscription sur une liste d’alerte.

Conservation des données

de carte bancaire suite à un

paiement ponctuel

Loi/contr

at

15 mois Article

L133-24

du Code

Monétaire

et

Financier

Vos données bancaires sont conservées par un

prestataire de paiement sécurisé

Conservation de la carte

bancaire dans le

portefeuille électronique

pour les achats ultérieurs

Consente

ment

Jusqu’au retrait

du consentement

ou la durée de

validité de la

carte bancaire

Vos données bancaires sont conservées par un

prestataire de paiement sécurisé

Conservation des données

de carte bancaire dans le

cadre d’un abonnement en

reconduction tacite

Contrat Les données bancaires sont conservées pour les

besoins du paiement en reconduction tacite du

contrat auquel vous avez souscrit.

Conservation des données

de carte bancaire dans le

cadre d’un abonnement et

pour faciliter les achats

Intérêt

légitime

Lorsque vous souscrivez à un abonnement vous

pouvez vous opposer à la conservation de vos

données bancaire pour faciliter vos prochains

achats

Qui sont les Destinataires de mes données ?

Transmission de données à des sous-traitants

Les données que nous collectons peuvent être transmises aux prestataires (sous-traitants) – auxquels FNAC DARTY fait appel

pour la réalisation de ses services dans le cadre des finalités mentionnées ci-avant par exemple pour la gestion, l’exécution, le

traitement, le paiement de vos commandes, ainsi que pour des opérations marketing.

Partage des données entre FNAC et DARTY

Les données collectées sur les sites et applications FNAC DARTY ou en magasins sont en premier lieu destinées aux entités

agissant sous les enseignes FNAC et DARTY pour mieux vous connaître et ainsi mieux vous servir, de manière plus fluide, en tant

que client de l’univers FNAC DARTY. En utilisant l’Espace client DARTY ou dans le cadre des programmes de fidélité, vous pourrez

bénéficier des services proposés par FNAC DARTY afin de profiter des nombreux avantages résultant des interactions entre les

deux enseignes. Par exemple : vous pouvez avec la carte Darty+, profiter d’avantages chez Darty et chez Fnac. Vous acceptez en

conséquence le partage de vos données entre les enseignes FNAC et DARTY liés à la mise en commun de leurs moyens dans le

cadre de l’évolution et du rapprochement de nos organisations ainsi qu’aux offres croisées dont vous pouvez bénéficier.

Partage des données au sein du groupe FNAC DARTY

Les données vous concernant peuvent également être transmises aux autres sociétés filiales du groupe FNAC DARTY à des fins

d’étude et de connaissance client.

Consultez la liste des entités du groupe susceptibles d'être destinataires de vos données ci-après :

FNAC DARTY (holding groupe) n° siren 055 800 296

FNAC DARTY PARTICIPATION ET SERVICES n° siren 775 661 390

FNAC DIRECT n° siren 377 853 536

MSS n° siren 421 383 019

FRANCE BILLET n° siren 414 948 695

FNAC LOGISTIQUE n° siren 414 702 506

FNAC PARIS n° siren 350 127 460

RELAIS FNAC n° siren 334 473 352

FNAC PERIPHERIE n° siren 434 001 954

CODIREP n° siren 343 282 380

FNAC ACCES n° siren 811 222 744

IZNEO n° siren 522 564 392

KESA FRANCE n° siren 344 696 976

ETABLISSEMENT DARTY ET FILS S.A.S n° siren 542 086 616

DARTY GRAND OUEST n° siren 339 403 933

DARTY GRAND EST n° siren 303 376 586

PARTICIPATIONS DISTRIBUTION SERVICES n° siren 692 008 493

Partage des données avec des tiers



Dans le cadre de nos partenariats

Certains services sont proposés par FNAC DARTY en partenariat avec des tiers. Lorsque vous souscrivez via FNAC DARTY à un

contrat d’un de nos partenaires (par exemple un contrat d’abonnement, crédit ou d’assurance) vos données seront transmises

aux partenaires qui fournissent le service.

Catégories de destinataires

Les catégories de destinataires qui peuvent recevoir des données personnelles de FNAC DARTY sont:

∙ Les franchisés qui utilisent les enseignes FNAC ou DARTY

∙ Les vendeurs de Marketplace

∙ Les sites de partenaires qui opèrent des services en lien avec notre site lorsque vous utilisez ces services

(ex : partenaire photo CEWE). Les établissements d’assurance, de financement ou crédits si vous

souscrivez à ces services (ex : CA CONSUMER FINANCE, Garantie Privée)

∙ Les annonceurs utilisant les services de publicité de FNAC DARTY ainsi que les régies marketing et

publicitaires et leurs annonceurs

∙ Les Partenaires avis client et enquêtes de satisfaction (ex : Avis-vérifié, Colorado)

∙ Les Partenaires d’Affiliation

∙ Les Réseaux sociaux

∙ Les autorités de police dans le cadre des réquisitions judiciaires concernant la lutte contre la fraude ou

autres tiers autorisés

∙ Les services de douane en cas de livraison à l’étranger

Pour le ciblage publicitaire

Dans le cadre de notre activité de régie

Nous vous informons que nous pouvons communiquer certaines de vos données non identifiantes à des partenaires, telles que

profils clients (données sociodémographiques et profil d’achat), cookies ou identifiants techniques sans qu’il leur soit possible de

vous identifier de façon nominative à des fins de ciblage publicitaire sur notre site ou sur des sites de tiers (voir également la

rubrique cookies et ciblage publicitaire) ;

Consulter la liste des partenaires publicitaire susceptibles d'être destinataires de données suite à l’acceptation des

cookies publicitaires ci-après :

adServingFnac Pub

Appnexus Pub

Armis Pub

Arwin Pub

Batch (application only) Pub

Channel Sight Pub

Conversant Pub

Criteo Pub

Darty Pro only - Effinity Pub

Ermes Pub

Facebook Pub

Flixmedia Pub

Gamned / Appnexus Pub

Gtag Pub

Hooklogic Pub

Kelkoo Pub

LinkedIn Pub

Mediarithmics Pub

Pinterest Pub

Plebicom Pub

Remailme Pub

Shopping Pub

Shopzilla Pub

Skaze Pub

Skaze (Darty Pro) Pub

Storetail Pub

Webloyalty Pub

Xandr Pub

Sur les réseaux sociaux

Nous vous informons que nous pouvons communiquer certaines de vos données non identifiantes afin de vous contacter et de

vous envoyer des publicités personnalisées sur les réseaux sociaux ( (ex : Facebook, Google...)

Pour la prospection commerciale par des tiers

Prospection par email et sms

Vos données email et sms peuvent être transmises à des partenaires pour des campagnes de prospection commerciale

électronique uniquement si vous l’avez acceptez. Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment et/ou demander la

communication de la liste des partenaires commerciaux à tout moment via le formulaire d’exercice des droits du site

Consultez la liste des partenaires en matière de prospection électronique ici :

A date FNAC DARTY ne fait pas de location, vente, cession de base à des partenaires tiers à des fins de prospection

commerciale électronique (email et sms).

Prospection par voie téléphonique et postale

Vos données postales et téléphoniques peuvent être transmises à des annonceurs tiers par le biais de partenaires (régies

marketing ou courtier de données) dans le cadre de campagnes de prospection postale et téléphonique. Dans ce cadre,

l’établissement d’une segmentation et d’un profil peut être réalisé pour les besoins de ces campagnes de prospection postales et

téléphoniques. Vous pouvez vous y opposer à tout moment en le signalant auprès de nos services voir rubrique « mes choix »

et/ou en vous inscrivant sur la liste Bloctel sur le site http://www.bloctel.gouv.fr/

Sauf opposition de votre part, FNAC DARTY peut communiquer vos numéros de téléphone et adresse postale y compris

profil à des partenaires brokers ou partenaires commerciaux .

Consulter la liste des partenaires en matière de prospection postale et téléphonique ci-après :

- Data Company (Groupe Neptune Media)

- Adresse Company (Groupe Neptune Media)

Pour améliorer notre connaissance client

\- pour nous permettre de relier vos différents terminaux (ordinateurs, téléphone portable ...) et vous fournir une expérience

harmonisée sur les différents appareils que vous utilisez. Pour en savoir plus sur le dispositif de rapprochement des différents

appareils ou vous y opposer vous pouvez vous rendre sur http://www.criteo.com/fr/privacy/

Vous pouvez également paramétrer vos préférences cookies afin de gérer directement les cookies en lien avec le ciblage

publicitaire depuis la page d’information sur les cookies.

Pour la réalisation des ventes Marketplace

Si vous achetez des produits dans le cadre de la Marketplace, vos données pourront être transmises aux vendeurs marketplace

pour les besoins de l’exécution de votre commande.

Comment exprimer mes choix sur l’usage de mes données ?

Nous travaillons activement à l’amélioration de notre gestionnaire de choix accessible dans votre Espace client afin de vous

permettre de mieux contrôler l’usage de vos données.

Vous pouvez à tout moment retirer votre consentement lorsque le traitement est effectué sur cette base ou formuler une

opposition concernant les usages de vos données décrits ci-avant :

\- lors de la création de votre Espace client via les cases ou liens d’opposition dédiés dans la page de création de compte

\- ensuite à tout moment :

∙ En ligne en vous rendant dans votre Espace client rubrique « Mes données personnelles »

∙ Via le formulaire de contact en ligne : https://www.darty.com/espace_client/contact

∙ Par courrier à l’adresse : Etablissements DARTY \& FILS Direction relations clients, BP-103 - 93141 BONDY cedex

Si vous procédez via le formulaire de contact en ligne ou par courrier

Il convient de nous indiquer vos nom, prénom, e-mail de rattachement de votre compte Darty et adresse et en mentionnant le

motif de votre demande, l’enseigne visée et/ou le droit que vous souhaitez exercer.

Afin de nous permettre de bien comprendre votre demande vous pourrez par exemple préciser un ou plusieurs des motifs

suivants :

 Pour l’arrêt des prospections commerciales électroniques :

« Stop email FNAC et/ou DARTY »

« Stop email Partenaires »

 Pour l’opposition au démarchage téléphonique

Auprès de FNAC DARTY « Stop démarchage téléphonique »

Auprès de Bloctel : Voir https://conso.bloctel.fr/index.php/inscription.php

 Pour l'arrêt des prospections postales

« Stop prospections postales »

 Pour l’arrêt du partage des données à des fins de connaissance client au sein du groupe FNAC DARTY

« Opposition partage Groupe FNAC DARTY »

 Pour le refus de la personnalisation de nos services

« opposition personnalisation des services »

 Pour l’arrêt du ciblage publicitaire

« Opposition partage avec des tiers pour publicité ciblée »

Vous pouvez également gérer vos cookies en vous rendant dans le gestionnaire des cookies situé sur la page d’information

cookies ou sur les sites internet ci-dessous:

http://www.networkadvertising.org/choices/

http://www.youronlinechoices.com/

 Pour la suppression de votre espace client DARTY

« Supprimer mon espace client DARTY »

Quels sont mes droits au regard de l’utilisation des données

personnelles?

Conformément à la règlementation sur la protection des données personnelles, vous pouvez exercer vos droits (accès,

rectification, suppression, opposition, limitation et portabilité le cas échéant) et définir le sort de vos données personnelles « post

mortem » via le formulaire de contact https://www.darty.com/espace_client/contact ou par courrier : Etablissements DARTY \&

FILS Direction relations clients, BP-103 - 93141 BONDY cedex

Afin de nous permettre de répondre rapidement, nous vous remercions de nous indiquer vos nom, prénom, e-mail de

rattachement de votre compte Darty, adresse, si possible votre référence client et préciser l’adresse à laquelle doit vous parvenir

la réponse.

Toute demande de droit d’accès ou de portabilité doit être signée et accompagnée d’informations nous permettant de vous

identifier : vous pouvez par exemple nous communiquer les numéros de vos 3 dernières commandes ou les références des 3

derniers produits que vous avez achetés chez Darty.

Nous pourrons procéder à des vérifications d’identité afin de garantir la confidentialité et la sécurité de vos données. Dans

certains cas une copie d’un titre d’identité portant votre signature pourra vous être demandée. Une réponse vous sera alors

adressée dans un délai d’ 1 mois suivant la réception de la demande.

A tout moment au cours de l’analyse de risque pour la prévention de la fraude menez par FNAC DARTY, vous pouvez présenter

vos observations en écrivant à validationDCOM@darty.fr

Vous disposez par ailleurs, du droit d’introduire une réclamation auprès de la Commission Nationale de l’Informatique et des

Libertés (CNIL), notamment sur son site internet www.cnil.fr.

FNAC DARTY dispose d’un Délégué à la Protection des données personnelles (DPO) chargé de garantir la protection des données

personnelles. Vous pouvez contacter le Délégué à la protection des données personnelles de FNAC DARTY à l’adresse

dpo@fnacdarty.com (hors exercice de vos droits qui s’effectuent principalement via le formulaire de contact

https://www.darty.com/espace_client/contact)

Mes données sont-elles transférées en dehors de l’Union

Européenne ?

Vous êtes informé que des données vous concernant peuvent être transmises pour les besoins des finalités mentionnées plus

haut à des sociétés situées dans des pays hors Union Européenne qui présentent un niveau de protection des données moins fort

qu’en Union Européenne. Préalablement au transfert hors Union Européenne, FNAC DARTY prendra toutes les mesures et

garanties nécessaires pour sécuriser de tels transferts.

Des transferts hors Union Européenne peuvent être réalisés notamment dans le cadre de nos activités suivantes : service client

(call center), vers le Maroc et Madagascar, prestations informatiques, prévention de la fraude, exploitation des données en lien

avec les réseaux sociaux (vers les USA).

Qu’en est-il des données personnelles des mineurs ?

Les services de FNAC DARTY ne sont pas destinés aux Mineurs en conséquence FNAC DARTY ne traite pas des données

concernant spécifiquement les mineurs. Par exemple nous ne créons pas de profil marketing en lien avec des mineurs.

Il appartient aux parents et à toute personne exerçant l'autorité parentale de décider si leur enfant mineur est autorisé à utiliser

les services DARTY.

Quelle utilisation des données en lien avec les Réseaux sociaux ?

Nous vous informons que des informations liées à votre navigation sont captées par les réseaux sociaux à des fins de ciblage

publicitaire pour leur propre compte via les cookies qui sont déposés lors de votre navigation sur notre site. Les données

transmises sont les données de navigation (pages visitées, produit vu, catégorie du produit vu,...) et d’achat (produits achetés ou

catégories des produits achetés, type d’adhésion...)

La base légale de ce traitement est le consentement que vous donnez lors de l’acceptation des cookies. Vous pouvez retirer votre

consentement en paramétrant vos choix dans votre navigateur ou dans notre gestionnaire de cookies.

Nous partageons par ailleurs certaines données (coordonnées) avec nos partenaires (ex Facebook, Google...) afin de vous

adresser de la publicité personnalisée FNAC DARTY sur les réseaux sociaux. Les données que nous envoyons ponctuellement

(nom, prénom, email, code postal, numéro de téléphone...) sont cryptées. Elles ne permettent pas de vous identifier directement et

servent uniquement à établir une correspondance (matching) pour vous reconnaître en tant que client FNAC DARTY afin de vous

adresser de la publicité personnalisée FNAC DARTY sur l’inventaire publicitaire proposée par les réseaux sociaux. La base légale

de ce traitement de données est l’intérêt légitime de FNAC DARTY. Vous avez la possibilité de refuser ces ciblages publicitaires

en nous le signalant (voir rubrique mes choix) ou depuis votre compte utilisateur de réseau social.

Nous collectons également pour notre propre compte certaines informations et données personnelles en lien avec votre activité

sur les pages des réseaux sociaux FNAC DARTY ou les sites et applications FNAC DARTY qui utilisent les services des réseaux

sociaux. Ces données sont utilisées à des fins d’analyses statistiques (utilisation de nos pages et applications) ainsi qu’à des fins

publicitaires pour améliorer notre relation commerciale et la publicité qui vous est adressée afin de vous offrir une expérience

personnalisée et sociale.

Les informations recueillies par FNAC DARTY pour son propre compte en lien avec les réseaux sociaux sont régies par les

présentes conditions et les conditions spécifiques des applications FNAC DARTY. En revanche, FNAC DARTY n'est pas

responsable de l'utilisation ultérieure qui est faite de vos données par les réseaux sociaux pour leur propre compte.

Nous vous invitons à consulter les politiques de protection des données personnelles de nos différents partenaires (ex :

Facebook, Google, Instagram, Snapchat,...) afin de prendre précisément connaissance des informations qui sont collectées par

ces tiers. Vous pourrez également paramétrer directement sur les réseaux sociaux l'accès et la confidentialité de vos données

« Plug-ins » et modules sociaux

Notre site utilise des « plug-in » ou modules sociaux. Il s'agit notamment des petits boutons « j'aime », « partager » des réseaux

sociaux tiers tels que Facebook, Twitter, Google+.... que vous pouvez trouver sur nos sites et applications. Ils vous permettent

d'aimer (« liker ») et de partager des informations provenant de nos sites et applications avec vos amis sur les réseaux sociaux.

Lorsque vous consultez une page de nos sites FNAC (web ou mobile) contenant des plugs-in ou modules sociaux, une connexion

est établie avec les serveurs des réseaux sociaux (Facebook, Twitter...) qui sont alors informés que vous avez accédé à la page

correspondante du site FNAC consulté, et ce même si vous ne possédez pas de compte utilisateur Facebook ou Twitter, et même

si vous n'êtes pas connecté à votre compte Facebook ou Twitter. Par exemple : Si vous êtes connecté à un réseau social lors de

votre navigation sur le site www.fnac.com, les réseaux sociaux auxquels vous êtes connectés pourront faire mention de votre

visite dans votre compte sur les réseaux sociaux. Si vous utilisez les plug-ins (ex : like), vos actions pourront être enregistrées et

publiées sur vos comptes dans les réseaux sociaux en fonction du paramétrage de votre compte des réseaux sociaux. Si vous ne

souhaitez pas que les réseaux sociaux publient vos actions issues des plug-ins dans vos comptes sur les réseaux sociaux, vous

devez vous déconnecter de vos réseaux sociaux avant de visiter notre site.

Social connect

La fonction Social Connect vous permet de vous connecter à notre site avec vos comptes de réseaux sociaux (par exemple

Facebook, Google...) pour faciliter vos achats et l’accès à nos services. Lorsque vous vous connectez à notre site avec ces

compte tiers, FNAC DARTY peut accéder à certaines informations afin de vous offrir une expérience personnalisée et sociale. Des

informations supplémentaires à celles déjà présentes dans vos comptes sociaux pourront vous être demandées par FNAC

DARTY pour les finalités décrites ci-dessus. Les informations collectées par FNAC DARTY sur nos sites et applications ne sont

pas transmises aux réseaux sociaux sans votre accord. Il vous appartient de gérer vos paramètres de confidentialité sur les

réseaux sociaux lorsque vous souhaitez vous connecter aux services FNAC DARTY avec vos identifiants de réseaux sociaux.

Quels sont les Cookies utilisés pour le ciblage publicitaire ?

Nous utilisons des technologies de traçages notamment des cookies pour adapter la publicité à vos besoins et centres d’intérêt

sur nos sites ou ceux de partenaires. Nous vous invitons à consulter la rubrique Cookies pour obtenir des informations détaillées

sur l’utilisation des cookies et autres technologies comparables et voir les possibilités de choix dont vous disposez.

https://www.darty.com/achat/informations/informations_cookies.html

Quelles sont les données collectées par les applications mobiles ?

Utilisation de vos données en lien avec l’application DARTY :

Si vous utilisez l’application mobile DARTY, certaines données personnelles peuvent être collectées par les éditeurs des systèmes

d’exploitation utilisés dans votre téléphone mobile. Nous vous invitons à prendre connaissance des politiques de confidentialité

des éditeurs de système d’exploitation (iOS, Androïd, Windows...) afin de connaître l’utilisation qui est faite de vos données par les

éditeurs de système d’exploitation en tant que responsables de traitement.

Géolocalisation

L’application DARTY intègre une fonction géolocalisation qui nous permet de connaître la fréquentation de nos magasins de

façon anonyme et si vous l’avez accepté de vous adresser des informations et des offres commerciales personnalisées en

fonction du magasin où vous vous trouvez et de votre profil client.

En autorisant l’application mobile DARTY à accéder à vos données de localisation et à vous envoyer des notifications, vous

pourrez recevoir par sms, push notification, ou email des informations sur nos offres, produits ou services en lien avec le magasin

où vous vous trouvez. Nous vous informons que vous pouvez recevoir des notifications liées à votre géolocalisation même

lorsque votre application DARTY est en mode veille ou « cache ».

Afin de rendre optimales les fonctions de localisation en magasin, il pourra être nécessaire d’activer également les fonctions wifi,

bluetooth ou micro de votre téléphone mobile. Vous trouverez une information en magasin sur les moyens techniques adaptés à

l’optimisation des informations de géolocalisation en magasin et les modalités pour vous y opposer en fonction de la technologie

concernée.

Lorsque vous vous rendez dans les points de vente DARTY équipés de matériel de tracking in-store, la présence de votre

smartphone peut être détectée si la recherche de réseaux Wi-Fi, Bluetooth ou micro est activée.

Vous pouvez choisir de ne pas autoriser la géolocalisation en la refusant lors du téléchargement ou de la première utilisation de

l’application DARTY. Cependant certains systèmes d’exploitation (Androïd) ne permettent pas le téléchargement des applications

avec géolocalisation si l’accès aux données de localisation n’a pas été autorisé. Le téléchargement de l’application constituera un

accord de votre part. Vous pouvez également à tout moment désactiver l’accès à vos données de localisation dans les

paramétrages de votre téléphone mobile en vous reportant à la documentation technique de votre appareil.

Notifications

En autorisant l’application mobile DARTY à vous envoyer des notifications, vous pourrez recevoir des offres commerciales et

informations en lien avec votre profil ou votre parcours dans votre magasin si vous avez également accepté la géolocalisation. La

fonction « Notifications » de votre application a pour unique finalité l’envoi d’informations et d'offres commerciales

personnalisées par DARTY. Vous pouvez choisir de ne pas recevoir de notifications, en les refusant lors du téléchargement ou de

la première utilisation de l’application DARTY.

Vous pouvez à tout moment désactiver les notifications dans les paramétrages de votre téléphone mobile en vous reportant à la

documentation technique de votre appareil ainsi que dans l’application en vous rendant dans vos paramètres.

Cookies en lien avec l’application DARTY

DARTY utilise des cookies et des technologies similaires de traçage en lien avec l’utilisation de l’application DARTY et vos

terminaux (mobiles ou ordinateurs) notamment afin de mieux vous identifier et personnaliser nos services. Lorsque vous

installez l’application DARTY nous collectons des informations sur votre utilisation de l’application ou de votre téléphone. Nous

utilisons ces informations pour comprendre et améliorer nos relations commerciales (notamment les services, suggestions et

publicités). Comme c'est le cas sur le web, nous pouvons utiliser ces technologies pour stocker sur votre appareil un identifiant

ou d'autres informations. En fonction des systèmes d’exploitation, vous pouvez désactiver ces cookies en vous rendant dans les

paramètres de votre téléphone qui permettent de gérer les applications.

Modifications de cette Politique de confidentialité

Nous nous réservons le droit de modifier la présente Politique de confidentialité à tout moment. La version la plus actuelle de la

présente politique régit notre utilisation de vos informations et sera toujours disponible à

https://www.darty.com/res3/pdf/cnil/donnees_personnelles_darty.pdf
